《南華早報》證實：武肺死者體內免疫系統全毀，破壞模式如同 SARS 加上 HIV

根據南華早報一篇來自 北京的報導 描述，新冠肺炎（武漢肺炎）病毒和愛滋病毒（HIV）一樣攻擊人體免疫系統，20 名死者的屍體解剖報告經過分析後證實 ，他們的免疫系統幾乎全毀，體內器官遭到的破壞模式，類似嚴重急性呼吸道症候群 （SARS）和愛滋病的結合 。

這篇於昨日（12 日）清晨發布的分析報導表示，根據美國紐約血液中心及上海復旦大學研究人員發表於《細胞與分子免疫學》上的一篇論文，武漢肺炎病毒感染機制過程，和前線醫生觀察到的現象一致。

Covid-19 病毒劫持 T 細胞，擊潰人體免疫系統
T 淋巴細胞（也稱為 T 細胞）在人體內，主要負責識別和消除體內外來入侵者，是免疫系統的核心角色。根據這篇論文的說明，研究人員在實驗室中培養的 T 淋巴細胞中，加入了活的武漢肺炎病毒，科學家發現， T 細胞成為了冠狀病毒的獵物 。

研究人員在病毒的刺突蛋白中，發現了一個獨特的結構，當病毒和 T 細胞接觸時，似乎觸發了病毒膜和細胞膜的融合；接著，病毒的基因進入 T 細胞後，細胞因此失去保護與對抗病毒的功能，從而 使整個免疫系統崩潰 。

SARS 病毒同為新冠病毒，但無法侵入 T 細胞
研究人員對嚴重的急性呼吸系統綜合症或另一種冠狀病毒 SARS 進行了相同的實驗，結果，發現 SARS 病毒雖然同為新冠病毒的類型，但不具有感染 T 細胞的能力；他們懷疑，原因是因為 SARS 病毒缺乏膜融合功能。

SARS 在 2003 年爆發後，之後並沒有再次造成大流行，根據科學家的研究，SARS 病毒僅能感染攜帶一種稱為 ACE2 的特定受體蛋白的細胞，而該蛋白在 T 細胞中的存在極低。

研究人員在這篇研究論文中說，這樣的研究結果希望有助於全球面對武漢肺炎抗疫與治療，提供全新的思路。

中國解放軍研究：T 細胞愈少的人感染、死亡率愈高
一位在北京治療武漢肺炎的公立醫院醫生，以匿名方式接受採訪時表示，這個發現，成為臨床醫學界日益增長的擔憂最新的鐵證。在 前線抗疫的醫護人員一直懷疑 ，武漢肺炎病毒在臨床上對表現， 和攻擊人類的最惡名昭彰的病毒 HIV 非常類似 。

根據《南華早報》追朔，2 月時「中國解放軍免疫研究所」發布了一份臨床報告，警告說武漢肺炎患者的 T 細胞數量可能會顯著下降， 特別是對那些年紀較大或需要重症監護室治療的病人；病人的 T 細胞計數越低，死亡風險也越高。

未解之謎：武漢肺炎病毒與愛滋病、伊波拉病毒的基因序列相似
科學家感到疑惑的是，在人或動物的其他冠狀病毒中，並沒有發現這種與 T 細胞融合功能背後的基因，但是，在其他致命的人類病毒，如愛滋病和依波拉病毒身上，卻具有相似的序列。

但是，根據這項新研究，武漢病毒與 HIV 之間存在一個主要區別。愛滋病毒可以在 T 細胞中複製，同時不斷產生更多的複製 HIV 病毒來感染其他細胞。但是這項研究的科學家發現，武漢病毒在進入 T 細胞後並未觀察到冠狀病毒的任何生長； 武漢病毒和 T 細胞可能最終一起死亡。

不過，這個研究也提出了一些新問題。例如，新冠病毒可以在某些患者上存在數週而不會引起任何症狀，這種患者體內是如何與 T 細胞相互作用，則還需更進一步研究。

下？ T virus?
咁要搵Leon

咁點解有咁多患者會好得返。
HIV好似中左招個個幾乎無一倖免。

融合瘋狗症個死亡率

T病毒

其實隻病毒係自然洐生，人類根本未有技術造到咁高智慧嘅病菌

根據這項新研究，武漢病毒與 HIV 之間存在一個主要區別。愛滋病毒可以在 T 細胞中複製，同時不斷產生更多的複製 HIV 病毒來感染其他細胞。但是這項研究的科學家發現，武漢病毒在進入 T 細胞後並未觀察到冠狀病毒的任何生長； 武漢病毒和 T 細胞可能最終一起死亡。

醫返都哂藥費

有冇南華早報link?

樓主你條link係Content farm

北京出，唔睇

咁毒既病毒係得支那先諗到黎害人

buzzorange = content farm

南韓有人好返出院後再驗都係陽性

慢你十秒

好番既人
隨時病毒潛伏在體內咋

係T cell....

屌, 睇完全篇先留意到content farm

我就話係人工將sars同HIV兩樣野合成左武漢肺炎

就未有解藥就係武漢泄左岀黎

好似話現在好多content farm係抄牆內文。
係搬牆工人。

係嘅邊有咁多人好得返

錯！美國化武專家講過 呢隻係人工合成既病毒

suicide bombing 屌你重唔認係人造

因為事實上 係唔會好返

武漢肺炎病毒到底從哪來？

本文略長，重點如下：
WARS 在雲南找到最近親戚，兩者非常相似。（比 SARS 近得多）
WARS 的中間宿主尚未確認，但現有和蛇有關的分析完全是錯誤的。
仔細檢視後，WARS 的 S蛋白質變異和 HIV 毫無任何關係。（該論文已由作者撤稿）
沒有可靠證據支持現有的陰謀論，WARS 極可能是自然演化而來的病毒。
現階段出現一些搶快不可靠的研究，即使同儕審查過的論文也不可盡信。

Source呢屌你老母content farm狗

唔keep住食藥實死

中國解放軍研究

其實係咪唔會好返

癲

然而，與目前更加明確的線索相比，並不需要這些陰謀論解釋 WARS 的起源。這次疫情中國政府沒有說實話、中國在歐美有間諜活動、之前處理實驗不夠謹慎讓 SARS 外洩過，這些都是事實，也無法排除中國私下研發生物武器的可能性。但是要證明 WARS 和中國研發生物武器有關係，目前沒有合理的證據。

反倒有更強力的證據指出，WARS 就是另一場源於自然的智人危機。

WARS 和最近親戚分家後，才獲得跨物種感染力。

華盛頓大學的 Trevor Bedford 根據序列差異，估計雲南的 RaTG13 和武漢的 WARS 分家的年代，介於 25 到 65 年前；此一數字會受到突變率與宿主影響（提醒一下，我們仍然不知道 WARS 的原始宿主是哪種動物）。不過大概可以確定，兩者分家雖然不是太久，卻也已經有一段時間，不像是最近幾年的事。

咪撚9up啦

連登真係卧虎藏龍
可以有知識同智慧斷定醫學既發展頂層去到邊

科學係全球化和公開的，明白未

仲有科學係全球團隊式協作，如果秘密研究，好難會勁得去邊。除非係國家軍事機密，但都好快被其他人抄到，因為公開部分好多。

南早link

哇你地兩個心靈相通喔

你老母就係死蠢
先會生到你件中度弱智出嚟

登月都係假

人工合成嗎

咀佢

其實睇中蟈近排賤狼式外交，同埋係香港攬炒態度，應該估到呢隻武漢病毒，出自共軍實驗室。

而中蟈預計呢樣野，根本冇得再瞞落去，美國遲早會知，所以發爛渣式文攻武嚇，唔再扮斯文人。

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

根據中國交部趙立堅所述,SARS+HIV明顯係人為剪輯而成.係生化襲擊滅絕人類嘅謀劃嚟.

已經有成熟既基因修改技術，發生呢件事只係時間問題，呢次事件證明病毒能夠造成比核彈更加強大既破壞力，各國列強肯定會投資落去研究病毒武器，或者已經做緊呢件事，不過當然有一定既風險，可能會連自己人都中招

科學公唔公開關你有冇能力判斷咩事?
假設科學全球化，就等於你就會識判斷最頂尖嘅科技去到邊？

咁易比人抄到點解中國仲未整到航母？

buzzorange呀 走啦

病毒不受控，核彈受控。軍事目標唔係要攬炒，而係要擊中對方要害。所以病毒根本唔係一個合適的軍事武器。

屌支那老母

病毒不受控，核彈受控。軍事目標唔係要攬炒，而係要擊中對方要害。所以病毒根本唔係一個合適的軍事武器。按動機論，病毒係生化武器唔成立。
但如果係純學術研究反而有機會。但學術研究要過道德倫理審核，研究製造強大感染人類的病毒又點過到呢關？

分到細菌同病毒未呀專家

好勁！ 人類生物科技水平去到邊都俾你知道晒

印度佬講原來係真

動機論已經達成預期結果,仲唔成立?

支那反人類兩千幾年, 學術研究咩時候要過道德倫理審核?
凌遲,活取器官兩千年都唔使啦. 道德倫理係無宗教信仰嘅基礎下,基本不存在. 儒家修身果套基本係拜偶像嘢嚟. 支那嘅道德秩序係過去兩千年內,幾時存在過? 靠儒奴偽史維穩就係真實咩?

唔好鳩UP喇,你家下D西話,咩要過道德倫理審核果D呢,其實係民國後抄鳩D鬼佬嘢,然後幻化自己自古以來亦如此道德秩序,即阿Q果套,先前也闊了.
你地對於帝皇/支共呢D嚟講永遠係奴,係失敗嘅果批中國人,帝皇/支共就係成功果批中國人.

SCMP 呢排做咩 報完43000 跟住呢樣

按支共同777衙門事初與家下嘅演出嚟講.
病毒明明係可控受控嘅啵,同為中國人,點解成功嘅中國人會話病毒可控受控,而你呢D失敗嘅中國人卻會講出病毒不受控呢? 你係為支共主人洗地,扮自己亦係受害者定乜?

而家唔係又話有幾個唔同變種咩？
有啲無咁毒
有啲好撚毒

可防可控係口號黎，安慰民心的說話，你故係真咩。

what journal is that?

content farm 就算數啦
至少要有peer-reviewed論文

T cells啊
打太耐re3?

全軍覆沒

其實隻病毒係自然洐生，人類根本未有技術造到咁高智慧嘅病菌

巴打讀吓bio先上嚟認叻ok

原來連登仔好鍾意引述支那研究報告
口講反共，但心裡最祟拜支共

推

下一步咪放寄生蟲？ 蝗蟲入體

5毛狗